<!-- wp:image {"id":1372} -->
<figure class="wp-block-image"><img src="/app/uploads/2015/12/23592661721_8c319be7e4_z.jpg" alt="" class="wp-image-1372"/></figure>
<!-- /wp:image -->

<!-- wp:html -->
<div class="center"></div>
<!-- /wp:html -->

<!-- wp:paragraph -->
<p><span id="docs-internal-guid-d9bbadb0-a592-dadf-26e7-cf76f4736748"><span style="font-size: 14.6667px; font-family: Arial; color: rgb(0, 0, 0); vertical-align: baseline; white-space: pre-wrap; background-color: transparent;">Con la collaborazione di attivisti locali, la nostra squadra investigativa si è infiltrata all’interno dell’</span><span style="font-size: 14.6667px; font-family: Arial; color: rgb(0, 0, 0); font-weight: 700; vertical-align: baseline; white-space: pre-wrap; background-color: transparent;">industria cinese della pelliccia di cane e gatto</span><span style="font-size: 14.6667px; font-family: Arial; color: rgb(0, 0, 0); vertical-align: baseline; white-space: pre-wrap; background-color: transparent;">. In diverse settimane di lavoro, gli attivisti sono riusciti a <a href="https://www.senzavoce.org/blog/cani-e-gatti-utilizzati-per-la-fabbricazione-di-borse-giocattoli-ed-indumenti-in-cina/">documentare questo commercio crudele</a> in alcune regioni del paese.</span></span></p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:image {"id":10709} -->
<figure class="wp-block-image"><img src="/app/uploads/2015/12/voicelessfriends_2015-101.jpg" alt="" class="wp-image-10709"/></figure>
<!-- /wp:image -->

<!-- wp:paragraph -->
<p></p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:paragraph -->
<p><span id="docs-internal-guid-d9bbadb0-a597-4b92-b1ee-99f0a4f61310"><span style="font-size: 14.6667px; font-family: Arial; color: rgb(0, 0, 0); vertical-align: baseline; white-space: pre-wrap; background-color: transparent;">Ecco i risultati dell’<a href="https://www.senzavoce.org/blog/cani-e-gatti-utilizzati-per-la-fabbricazione-di-borse-giocattoli-ed-indumenti-in-cina/">investigazione</a>: &nbsp;&nbsp;</span></span></p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:paragraph -->
<p><span id="docs-internal-guid-d9bbadb0-a597-4b92-b1ee-99f0a4f61310"><span style="font-size: 14.6667px; font-family: Arial; color: rgb(0, 0, 0); vertical-align: baseline; white-space: pre-wrap; background-color: transparent;">In un allevamento di cani a Jining, nella provincia di Shandong, </span><span style="font-size: 14.6667px; font-family: Arial; color: rgb(0, 0, 0); font-weight: 700; vertical-align: baseline; white-space: pre-wrap; background-color: transparent;">i cani erano rinchiusi in piccole gabbie metalliche</span><span style="font-size: 14.6667px; font-family: Arial; color: rgb(0, 0, 0); vertical-align: baseline; white-space: pre-wrap; background-color: transparent;"> con bordi taglienti e arrugginiti. Vivevano su pavimenti di cemento o legno dissestati e sporchi, con poco più di una manciata di paglia come giaciglio. Alcuni di loro </span><span style="font-size: 14.6667px; font-family: Arial; color: rgb(0, 0, 0); font-weight: 700; vertical-align: baseline; white-space: pre-wrap; background-color: transparent;">presentavano infezioni e lesioni</span><span style="font-size: 14.6667px; font-family: Arial; color: rgb(0, 0, 0); vertical-align: baseline; white-space: pre-wrap; background-color: transparent;">.</span></span></p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:paragraph -->
<p><span id="docs-internal-guid-d9bbadb0-a597-4b92-b1ee-99f0a4f61310"><span style="font-size: 14.6667px; font-family: Arial; color: rgb(0, 0, 0); vertical-align: baseline; white-space: pre-wrap; background-color: transparent;">I filmati del mercato di Dali nel distretto di Nanhai, Foshan - provincia di Canton - ritraggono </span><span style="font-size: 14.6667px; font-family: Arial; color: rgb(0, 0, 0); font-weight: 700; vertical-align: baseline; white-space: pre-wrap; background-color: transparent;">cani e gatti scaraventati a terra dall’alto dei camion</span><span style="font-size: 14.6667px; font-family: Arial; color: rgb(0, 0, 0); vertical-align: baseline; white-space: pre-wrap; background-color: transparent;">, ancora in gabbia. Gli operatori non mostrano alcun interesse per le ferite o le fratture che i cani si procurano: le uniche cose che contano sono la loro pelliccia e la loro carne. </span><span style="font-size: 14.6667px; font-family: Arial; color: rgb(0, 0, 0); font-weight: 700; vertical-align: baseline; white-space: pre-wrap; background-color: transparent;">La maggioranza di questi animali viene sottratta alle loro famiglie e venduta a macelli o ristoranti tramite mercati come questo.</span><span style="font-size: 14.6667px; font-family: Arial; color: rgb(0, 0, 0); vertical-align: baseline; white-space: pre-wrap; background-color: transparent;"> &nbsp;</span></span></p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:paragraph -->
<p><span id="docs-internal-guid-d9bbadb0-a597-4b92-b1ee-99f0a4f61310"><span style="font-size: 14.6667px; font-family: Arial; color: rgb(0, 0, 0); vertical-align: baseline; white-space: pre-wrap; background-color: transparent;">In due strutture di Jiaxing, provincia di Shandong, i nostri attivisti hanno documentato l’uccisione e la scuoiatura dei cani, per i quali </span><span style="font-size: 14.6667px; font-family: Arial; color: rgb(0, 0, 0); font-weight: 700; vertical-align: baseline; white-space: pre-wrap; background-color: transparent;">la morte arriva solo dopo una lunga e straziante agonia</span><span style="font-size: 14.6667px; font-family: Arial; color: rgb(0, 0, 0); vertical-align: baseline; white-space: pre-wrap; background-color: transparent;">. I cani e i gatti vengono storditi con violenti colpi alla testa, dopodiché gli viene recisa la gola. Molti riprendono coscienza soltanto per morire dissanguati. &nbsp;</span></span></p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:paragraph -->
<p><span id="docs-internal-guid-d9bbadb0-a597-4b92-b1ee-99f0a4f61310"><span style="font-size: 14.6667px; font-family: Arial; color: rgb(0, 0, 0); font-weight: 700; vertical-align: baseline; white-space: pre-wrap; background-color: transparent;">Le pellicce di cane e gatto vengono utilizzate per produrre borse, giocattoli e abbigliamento.</span><span style="font-size: 14.6667px; font-family: Arial; color: rgb(0, 0, 0); vertical-align: baseline; white-space: pre-wrap; background-color: transparent;"> In un mercato di Guangzhou, nella provincia di Canton, il team investigativo di Animal Equality ha trovato tappeti di pelliccia di cane e gatto in vendita - alcuni di essi erano composti più di 9 animali. In un negozio di Beijing, si vendeva abbigliamento per bambini realizzato in pelliccia di gatto.</span></span></p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:paragraph -->
<p><span id="docs-internal-guid-d9bbadb0-a597-4b92-b1ee-99f0a4f61310"><span style="font-size: 14.6667px; font-family: Arial; color: rgb(0, 0, 0); vertical-align: baseline; white-space: pre-wrap; background-color: transparent;">Con le precedenti investigazioni in Cina, </span><a href="https://www.senzavoce.org/blog/dopo-le-indagini-condotte-da-animal-equality-in-cina-sono-stati-chiusi-33-mercati-di-cani-e-gatti-e-1-macello-di-cani/" style="text-decoration:none;"><span style="font-size: 14.6667px; font-family: Arial; color: rgb(17, 85, 204); text-decoration: underline; vertical-align: baseline; white-space: pre-wrap; background-color: transparent;">Animal Equality è riuscita a far chiudere 33 rivenditori di carne di cane e gatto e 1 macello</span></a><span style="font-size: 14.6667px; font-family: Arial; color: rgb(0, 0, 0); vertical-align: baseline; white-space: pre-wrap; background-color: transparent;">. </span><a href="https://www.senzavoce.org/blog/vita/" style="text-decoration:none;"><span style="font-size: 14.6667px; font-family: Arial; color: rgb(17, 85, 204); text-decoration: underline; vertical-align: baseline; white-space: pre-wrap; background-color: transparent;">Vita</span></a><span style="font-size: 14.6667px; font-family: Arial; color: rgb(0, 0, 0); vertical-align: baseline; white-space: pre-wrap; background-color: transparent;">, una cagnetta spaventata e tremante che aspettava di morire, è stata salvata in extremis dai nostri investigatori. </span><a href="https://www.senzavoce.org/blog/vita/" style="text-decoration:none;"><span style="font-size: 14.6667px; font-family: Arial; color: rgb(17, 85, 204); text-decoration: underline; vertical-align: baseline; white-space: pre-wrap; background-color: transparent;">Ora sta bene</span></a><span style="font-size: 14.6667px; font-family: Arial; color: rgb(0, 0, 0); vertical-align: baseline; white-space: pre-wrap; background-color: transparent;"> e subito dopo la liberazione ha partorito 8 bellissimi cuccioli che vivono sani e felici, lontani dagli orrori del mattatoio.</span></span></p>
<!-- /wp:paragraph -->